【逆權運動】政府無視和理非聲音 航空業聯合聲明或與專業界別抗爭升級

航空界提哂水，下次和理非升級一定係機場。

8.5全港大罷工，單是航空業界便動員數千人參與，是繼1967年以來最大規模罷工。一班航空業界員工今日發出聯合聲明，批評特首林鄭月娥昨日在記者會上，企圖以抹黑言論去逃避施政失敗，繼續縱容部份警察濫權濫捕、勾結鄉黑，要求政府立即正面回應市民五大訴求，否則會聯合其他專業界別，將抗爭升級。

昨日全港三罷，7區同時集會，本地航空業界與民同行。國泰航空有超過3,000名員工響應，香港航空也有逾640人，包括飛機師、空中服務員、機場地勤及民航處航空交通管制員等，人數估計多達數千人，超過200班航班要取消。

多間航空服務公司的員工，包括國泰、港龍、港航、香港快運、國泰航空飲食服務、港機工程、香港機場地勤服務及香港航空地面服務，今日發出聯合聲明，指昨日的罷工不涉勞資糾紛，但全港20多個跨界別響應，幾近癱瘓本港道路和航空交通，但未能令冥頑不靈的特首林鄭月娥認錯。

聯署指出，由6月至今，香港人一直重申的五大訴求，與主權無關，但林鄭月娥昨在記者會上，企圖以抹黑言論去逃避施政失敗，避免問責，其心可誅。聯署強調，若政府繼續縱容情緒失控的警察濫權濫捕及警黑勾結，將「香港推冧」、要警察與示威者「玉石俱焚、毀滅香港」，「只怕是林鄭月娥本人」。

聯署強調，保護香港的獨特性和優勢，航空業及香港才可以安定繁榮，惟香港陷入如斯困境，心痛至極，強烈譴責特區政府煽動戰火及縱容警隊的暴行，促問責官員下台，承擔責任，並立即正面回應市民五大訴求，包括成立獨立調查委員會等，「否則航空業界必然會配合各專業界別將抗爭升級」。

推

Push

航空界提哂水，下次和理非升級一定係機場。

PUSH

8月9機場和你飛

航空界提哂水，下次和理非升級一定係機場。

8月9號下午1點 和你飛

ok!

8.9飛呀

咪撚搞呀
班機場畜聾可以殺撚左你

和你飛
機場見

佢夠膽咪殺囉

千祈唔好同人講機場係港共死穴，當年泰國軍政府都係咁收皮

支持!!!

撐住呀